\documentclass[a4paper,12pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[norwegian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{minted}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{float}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{tikz}
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip} % Set space between paragraphs
\setlength{\parindent}{0pt} % Optionally set the paragraph indentation to 0
\begin{document}



Søknad på stilling Nyutdannet- Konsulent hos Bouvet..

Hei, mitt navn er Filmon, og jeg tar for tiden en mastergrad i matematikk for anvendelser ved Universitetet i Oslo, etter å ha fullført en bachelorgrad i matematikk med informatikk.

Jeg holder på å skrive masteroppgave dette året. Oppgaven handler om å utvikle numeriske metoder for differensialligninger. Denne komplekse modellen kan brukes blant annet til å modellere trafikkflyt. Prosjektet krever mye numerisk analyse og beregninger i Python ved bruk av CFD. Derfor er jeg svært motivert og interessert i å anvende og utvikle ferdighetene mine i fagområde dataanalyse og dataingeniør hos dere.

%https://github.com/Filmon492/MAT5960


%Som matematiker har jeg utviklet sterke analytiske ferdigheter, som er essensielle for å identifisere og løse komplekse problemer. Min erfaring med programmering gir meg en solid teknisk bakgrunn, som jeg kan bruke til å utvikle effektive løsninger for optimalisering i konsernet.


Jeg har erfaring med å jobbe i team. Jeg jobber sammen med en annen person som mentor på ENT3R UiO. Vi hjelper videregående elever med matematikk. Vi kommuniserer godt og deler oppgavene likt mellom oss. Dette vil hjelpe meg til å tilpasse meg raskt i et tverrfaglige team hos dere.

%Jeg ønsker å bli trainee i Posten Bring fordi jeg ser på det som en unik mulighet til å utvikle meg faglig og personlig i en av Norges mest innovative og bærekraftige organisasjoner. Jeg er spesielt engasjert i teamene bærekraft og teknologi. 

%Jeg skriver masteroppgave dette året. Oppgaven handler om å utvikle numeriske metoder for bevaringslover. Denne komplekse modellen kan brukes blant annet til å modellere trafikkflyt. Prosjektet krever mye numerisk analyse og beregninger i Python. Jeg er sikker på at de strategiene jeg bruker her, vil jeg kunne anvende på modellene dere er opptatt av å utvikle. Derfor er jeg svært motivert og interessert i å jobbe hos dere. 

%For øyeblikket har jeg en mentorstilling hos ENT3R UiO, hvor jeg motiverer elever fra videregående skole til å studere realfag. Jeg besøker skoler for å rekruttere elever som trenger hjelp med leksene sine, og jeg lager engasjerende opplegg og aktiviteter for timene.

%Jeg fullfører mastergraden min i juni 2026, i den forbindelse ønsker jeg å starte en karriere hos dere. For tiden har jeg anledning til å jobbe på deltidsjobb, håper dere har kapasitet til det.
%Min kompetanse i spline metoder, som interpolering av store datasett, vil være et viktig verktøy i statistiske metoder. Jeg gleder meg til å kunne anvende og utvikle dette hos dere.



Gjennom studiene har jeg utviklet meg en analytisk og systematisk tilnærming til problemløsning. Jeg har erfaring med programmering i Python og bruk av GitHub, der jeg regelmessig implementerer numeriske algoritmer. Jeg har erfaring med biblioteker som pandas, numpy og sympy. Spesielle kurs som spline metoder og numeriske metoder for PDEer har gitt meg solid kompetanse i beregningsorientert. Dette vil få meg til å takle komplekse problemer hos dere.

Med mine matematiske og programmeringsferdigheter tror jeg at jeg vil tilpasse meg raskt og oppnå mestring hos dere. Jeg liker å utfordre andre ved å stille gode spørsmål. Jeg er alltid interessert i å utforske nye metoder og vil forstå grundig hvorfor en metode fungerer bedre enn andre. Jeg ser frem til muligheten for å jobbe hos dere.

Mvh
Filmon




\end{document}
